汪敦敬：終極劏房料買家為30歲以下「唔生仔兩人住又無能力買2房」

汪敦敬估計，菁雋買家為30歲以下年輕人。

被喻為「龍床盤」的屯門菁雋，最細實用面積低至128方呎，細絕一手新例生效後新盤。祥益地產總裁汪敦敬表示，預計購入劏房樓的買家，普遍是30歲以下，沒打算生小孩，純粹兩口子生活的年輕人，因他們未有能力購買2至3房的單位。惟當他們改變想法，想生小孩，需要改變環境時，他們將對劏房盤的接受情況及承受能力降至非常低。

他認為，購買劏房盤要考慮兩個問題。第一，「買來自住享唔享受！」若你能夠接受，單位已有一定市場。

第二，「租單位既話，你會畀幾錢租」，這樣能夠計算回報比例合不合理。他補充，目前樓價下調，買樓必須「以守為攻」，買家要有樓價下跌的心理準備，而租金可以成為買家的防守指標。

條友終於認下調？

死狗3zero入來學野啦

你老母個乞衣劏房反定律又升喇

華人賤種社會